.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Змеелюд-зисс (Zyss Serpentfolk)
============================================================================================================

Даже самые ничтожные из зиссов считают себя выше любого млекопитающего.
Все основания для такого мнения - их магические способности, в первую очередь телепатия.
И это действительно так: инстинктивных навыков и магии любого зисса достаточно, чтобы превзойти среднестатистического человека.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Zyss-Serpentfolk:

Змеелюд-зисс (`Zyss Serpentfolk <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=798>`_) / Существо 2
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- :alignment:`НЗ`
- :size:`средний`
- змеелюд
- гуманоид

**Источник**: Bestiary 2 pg. 237

**Восприятие**: +8;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Языки**: Акло,
Всеобщий,
Подземный;
:ref:`телепатия <cr_ability--Telepathy>` 100 футов

**Навыки**:
Акробатика +8,
Обман +9,
Общество +8,
Аркана +8,
Оккультизм +8

**Сил** -1,
**Лвк** +4,
**Тел** +2,
**Инт** +4,
**Мдр** +2,
**Хар** +3


**Предметы**:
кинжал,
короткий лук (30 стрел)

----------

**КБ**: 18;
**Стойкость**: +6,
**Рефлекс**: +8,
**Воля**: +8 (+4 состояния от :t_mental:`ментальных`);
+1 состояния ко всем спасброскам от магии

**ОЗ**: 25

**Сопротивления**: :t_poison:`яд` 5

----------

**Скорость**: 25 футов


**Ближний бой**: |д-1| клыки +10 [+5/+0] (:w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d6+1 колющий + яд змеелюда

**Ближний бой**: |д-1| кинжал +10 [+6/+2] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_versatile:`универсальное Р`),
**Урон** 1d4+1 колющий + яд змеелюда


**Дальний бой**: |д-1| короткий лук +10 [+5/+0] (шаг дистанции 60 фт, :w_deadly:`смертельное 1d10`),
**Урон** 1d6+2 колющий + яд змеелюда


**Врожденные оккультные заклинания** КС 18

| **4 ур.** :ref:`spell--s--Suggestion`
| **2 ур.** :ref:`spell--m--Mirror-Image` (по желанию)
| **1 ур.**
| :ref:`spell--i--Illusory-Disguise` (по желанию)
| :ref:`spell--v--Ventriloquism` (по желанию)


**Яд змеелюда (Serpentfolk Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 16
| **Макс.продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: 1d4 ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)
| **Стадия 2**: 2d4 ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst